[突發!!!!!!] 科學家推算7月27日嗰日有百年難得一見嘅天文現象

九星連珠（九星聯珠）是一種極其罕見的天象。九大行星在各自的軌道上不停地圍繞着太陽運轉，它們的軌道大小不同，運行的速度和周期也不一樣，通常它們散佈在太陽系的不同區域中。但經過一定的時期，九顆行星會同時運行到太陽的一側，匯聚在一個角度不大的扇形區域中，人們把這一現象稱為「聯珠」。一般來說，行星的數目越多，會聚在一起或排成一線的機會也越少。

科學家根據計算結果，選出了近300年間（1850——2150年）7個以上行星的「行星連珠」，θ角的最大值，把角度小於13度的列入「行星連珠」，這種天象共有17次，距現在最近的一次「行星連珠」發生在2000年5月20日零時，θ角12。6度。此時，水星、金星、地球、火星、木星、土星、冥王星，這七大行星排列在12。6度的範圍內。科學家推算下一次「行星連珠」將會於2019年7月27日下午3時發生發生，預計位於香港新界元朗區之市民可以以最近距離觀看到是次罕見之天文現象。

九星連珠必有怪異
我急不待想去看看了